PREFIX csvw:     <http://www.w3.org/ns/csvw#>
PREFIX dcat:     <http://www.w3.org/ns/dcat#>
PREFIX dct:      <http://purl.org/dc/terms/>
PREFIX prov:     <http://www.w3.org/ns/prov#>
PREFIX rdfs:     <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>
PREFIX skos:     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>
PREFIX skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>
PREFIX skosxl:   <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#>
PREFIX xsd:      <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>

<urn:uuid:77b4c7bc-0584-576f-9880-ec9a2bb8fa90>
        a                   skosxl:Label;
        skosxl:literalForm  "artikelen" .

<urn:uuid:8fd517a4-5c3d-56bc-a89a-4c3cf5629019>
        a                   skosxl:Label;
        skosxl:hiddenLabel  <urn:uuid:77b4c7bc-0584-576f-9880-ec9a2bb8fa90>;
        skosxl:literalForm  "artikel" .

<urn:uuid:0fbd531b-c880-5b4a-ac77-b7ebadd30d46>
        a                   skosxl:Label;
        skosxl:literalForm  "adressen" .

<urn:uuid:6586c545-34c8-5c6b-9934-f971244693ac>
        a                   skosxl:Label;
        skosxl:hiddenLabel  <urn:uuid:0fbd531b-c880-5b4a-ac77-b7ebadd30d46>;
        skosxl:literalForm  "adres" .

<urn:uuid:ec95bae3-ee52-5e86-bdc3-f7c5ba92288d>
        a             dct:BibliographicResource;
        rdfs:label    "Artikel 2, Hrb2008";
        dct:isPartOf  <urn:uuid:62083d94-9ca0-5fc3-9784-c4c1120404dd>;
        dct:title     "Artikel 2," .

<urn:uuid:34717788-a539-5795-bbc9-984c6bb83d49>
        a             dct:BibliographicResource;
        rdfs:label    "Afdeling 9, RegelingVoertuigen";
        dct:isPartOf  <urn:uuid:971b1208-eaaa-5ab9-b963-04e61d26667e>;
        dct:title     "Afdeling 9," .

<urn:uuid:fd40bd55-33d3-5218-888f-4cb9d7cbca57>
        a             dct:BibliographicResource;
        rdfs:label    "Artikel 9 lid a, Hrw2007";
        dct:isPartOf  <urn:uuid:ed5fdfd6-bd06-58a1-ba13-752118950ce2>;
        dct:title     "Artikel 9 lid a," .

<urn:uuid:f03684fe-c268-59a6-8db1-0ab894b5bd3f>
        a               dct:BibliographicResource;
        rdfs:label      "Fietsenwinkelafspraken";
        dct:identifier  "FWA";
        dct:title       "Fietsenwinkelafspraken" .

<urn:uuid:971b1208-eaaa-5ab9-b963-04e61d26667e>
        a                          dct:BibliographicResource;
        rdfs:label                 "Regeling voertuigen";
        dct:bibliographicCitation  <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0025798>;
        dct:identifier             "RegelingVoertuigen";
        dct:title                  "Regeling voertuigen" .

<urn:uuid:9936468c-a98a-5a81-b011-a0ea430c4fc2>
        a                          dct:BibliographicResource;
        rdfs:label                 "Wegenverkeerswet 1994";
        dct:bibliographicCitation  <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0006622>;
        dct:identifier             "WVW";
        dct:title                  "Wegenverkeerswet 1994" .

<urn:uuid:62083d94-9ca0-5fc3-9784-c4c1120404dd>
        a                          dct:BibliographicResource;
        rdfs:label                 "Handelsregisterbesluit 2008";
        dct:bibliographicCitation  <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0024067>;
        dct:identifier             "Hrb2008";
        dct:title                  "Handelsregisterbesluit 2008" .

<urn:uuid:ed5fdfd6-bd06-58a1-ba13-752118950ce2>
        a                          dct:BibliographicResource;
        rdfs:label                 "Handelsregisterwet 2007";
        dct:bibliographicCitation  <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0021777>;
        dct:identifier             "Hrw2007";
        dct:title                  "Handelsregisterwet 2007" .

<urn:uuid:62abe46d-e20c-50b8-bc28-b552503a967b>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "batterij"@nl;
        dct:source               <urn:uuid:f03684fe-c268-59a6-8db1-0ab894b5bd3f>;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6>;
        skos:definition          "de batterij van de E-Bike"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "batterij"@nl .

<urn:uuid:9f9d0c2e-d9f4-592f-8519-d3079f500129>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "sportfiets"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:7cf02304-45b8-5761-8740-b973605fe750>;
        skos:definition          "een sportfiets is een [fiets] bedoeld voor gebruik in sportieve toepassingen"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "sportfiets"@nl;
        skos:scopeNote           "Een sportfiets heeft over het algemeen geen licht of spatborden, en is zo licht als mogelijk uitgevoerd. Voorbeeld: Racefiets, mountainbike"@nl .

<urn:uuid:3760ccf1-64bd-5e40-8acc-5774f68f1317>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "riemaandrijving"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:2ca1b05a-6e37-51b7-9fdf-080aac1c3a48>;
        skos:definition          "Een riemaandrijving is een aandrijving met behulp van een riem"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "riemaandrijving"@nl;
        skos:scopeNote           "Bij een riemaandrijving is de ketting vervangen door een riem. De riem heeft minder onderhoud nodig en is ook stiller. Het is echter niet mogelijk om een riem te gebruiken met een derrailleur, een naafversnelling is noodzakelijk."@nl .

<urn:uuid:5196044c-fa14-5b5b-93cd-f721cb18a7ac>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "kvk-nummer"@nl;
        dct:source       <urn:uuid:fd40bd55-33d3-5218-888f-4cb9d7cbca57>;
        skos:definition  "Een kvk-nummer is een door de Kamer toegekend uniek nummer van de [onderneming]"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel   "kvk-nummer"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:0187e81b-20ee-5a20-81fc-f03450d8a146>;
        skos:scopeNote   "Met \"Kamer\" wordt hier de Kamer van Koophandel (kvk) bedoelt"@nl .

<urn:uuid:6b7c742e-3d62-53bb-a6fe-f41e23b26880>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "typenummer"@nl;
        skos:definition  "het type nummer van een [artikel]"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel   "typenummer"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6> .

<urn:uuid:209a97f6-5ef5-5a7e-b33c-817352c868d4>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "bekend adres"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b>;
        skos:definition          "Een bekend adres is een [adres] dat voorkomt in openbare bronnen"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel           "bekend adres"@nl .

<urn:uuid:250d3662-322e-5f27-911d-49bd60c95b48>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "fietsenwinkel"@nl;
        skos:definition  "een [locatie] waar [fietsen] worden verkocht"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel   "fietsenwinkel"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:85530c9b-aba1-5313-8391-7d965831c111>;
        skos:related     [ rdfs:label  "fietsen" ];
        skos:scopeNote   "Hierbij worden groothandels uitgesloten. Ook webwinkels zijn geen onderdeel van dit infomatiemodel."@nl .

<urn:uuid:b9f307c8-680e-56ed-a1f3-46efa29d099b>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "kettingaandrijving"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:2ca1b05a-6e37-51b7-9fdf-080aac1c3a48>;
        skos:definition          "Een kettingaandrijving is een aandrijving met behulp van een ketting"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "kettingaandrijving"@nl;
        skos:scopeNote           "Een kettingaandrijving is de meest gebruikte vorm van aandrijving op een fiets. Een fiets met een derrailleur (zoals de meeste racefietsen, mountainbikes en tourfietsen) vereist een kettingaandrijving."@nl .

<urn:uuid:85e08983-7b1b-522b-b9dd-51f17014d03f>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "fietsenwinkelonderneming"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:0187e81b-20ee-5a20-81fc-f03450d8a146>;
        skos:definition          "Een fietsenwinkelonderneming is een [onderneming] die [fietsen] verkoopt in een [fietsenwinkel]"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel           "fietsenwinkelonderneming"@nl;
        skos:related             <urn:uuid:250d3662-322e-5f27-911d-49bd60c95b48> , <urn:uuid:bf331996-294f-5c48-9429-dbfc10816705>;
        skos:related             [ rdfs:label  "fietsen" ] .

<urn:uuid:cb3a1a50-422a-54d2-9135-6084d8937861>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "faktuuradres"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:f3e9044d-3f6e-5b9d-aafc-6816ef609367>;
        skos:definition          "Een faktuuradres is een [postadres] waar formele post naartoe gestuurd wordt"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel           "faktuuradres"@nl;
        skos:scopeNote           "Onder formele post vallen in ieder geval faktoren, maar ook aanmaningen en andere verplichting-gerelateerde post. Afgesproken is dat formele post altijd naar een bekend adres wordt gestuurd."@nl .

<urn:uuid:1a68df45-c4d2-5fe0-ba1d-8f452d13cb4a>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "leveringsdatum"@nl;
        skos:definition  "De datum van de levering van één of meerdere goederen"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Logistiek>;
        skos:prefLabel   "leveringsdatum"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:76a7688c-9318-55ae-a8cb-6a87b1dfaba2> .

<urn:uuid:8c190412-d1e9-52e4-b705-a970cb28cd8f>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "onbekend adres"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b>;
        skos:definition          "Een onbekend adres ie een [adres] dat niet voorkomt in openbare bronnen"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel           "onbekend adres"@nl .

<urn:uuid:6b5d36b9-488c-58c6-a03b-4053e5bd5427>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "fietsversnelling"@nl;
        skos:definition  "Een fietsversnelling is een constructie op een [fiets] waarmee de verhouding tussen de [aandrijving] en de wielen geregeld kan worden"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel   "fietsversnelling"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:7cf02304-45b8-5761-8740-b973605fe750> , <urn:uuid:2ca1b05a-6e37-51b7-9fdf-080aac1c3a48> .

<urn:uuid:d4336f82-b17b-5433-9531-efbb6d52c746>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "garantienummer"@nl;
        skos:definition  "garantienummer op de [batterij] (wanneer e-bike)"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel   "garantienummer"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:62abe46d-e20c-50b8-bc28-b552503a967b> .

<urn:uuid:7cf02304-45b8-5761-8740-b973605fe750>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "fiets"@nl;
        dct:source               <urn:uuid:34717788-a539-5795-bbc9-984c6bb83d49>;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6>;
        skos:definition          "een fiets is een voertuig met twee of meer wielen dat door middel van menselijke kracht wordt voortbewogen"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "fiets"@nl;
        skos:scopeNote           "Hierbij wordt met \"door middel van menskracht\" bedoelt dat er minstens (ook) menskracht noodzakelijk is. Een E-Bike valt daarmee onder de definitie van een fiets, aangezien ook daar menskracht voor nodig is (anders is sprake van een (elektrische) bromfiets). Een éénwieler is volgens de wet geen fiets."@nl .

<urn:uuid:926d355b-a003-5079-80d4-8ec038bbd32b>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "fiets met trapondersteuning"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:7cf02304-45b8-5761-8740-b973605fe750>;
        skos:altLabel            "e-bike\nelektrische fiets"@nl;
        skos:definition          "Een fiets met trapondersteuning is een [fiets] die is voorzien van een elektrische hulpmotor met een nominaal continu vermogen van maximaal 250 Watt en waarvan de aandrijfkracht geleidelijk vermindert en tenslotte wordt onderbroken wanneer het voertuig een snelheid van 25 km/h bereikt, of eerder, indien de bestuurder ophoudt met trappen."@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "fiets met trapondersteuning"@nl .

<urn:uuid:76a7688c-9318-55ae-a8cb-6a87b1dfaba2>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "levering"@nl;
        skos:definition  "Een gebeurtenis waarbij [artikelen] op een afgesproken [locatie] worden gebracht"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Logistiek>;
        skos:prefLabel   "levering"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6> , <urn:uuid:85530c9b-aba1-5313-8391-7d965831c111>;
        skos:scopeNote   "De levering is voltooid als de goederen op de afgesproken locatie aanwezig zijn. Er is sprake van een deellevering als een gedeelte van de goederen aanwezig zijn. Welke goederen daadwerkelijk geleverd zijn, volgt uit de pakbon"@nl .

<urn:uuid:961caf62-5fb6-54d7-80c3-fb044d823551>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "handelsnaam"@nl;
        skos:definition  "De handelsnaam van een [onderneming]"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel   "handelsnaam"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:0187e81b-20ee-5a20-81fc-f03450d8a146> .

<urn:uuid:e23aa43e-579e-5e76-b5c5-3276d8552e20>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "omvang"@nl;
        skos:definition  "de omvang van de fiets in dimensies vanaf voor tot achterband (opgepompt), uitersten van trappers of bak of bagagedrager, en hoogste punt vanaf de weg (stuur, zadel)."@nl , "De omvang van een [artikel] in hoogte, breedte en lengte"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel   "omvang"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6> .

<urn:uuid:5fc1b506-2267-5d61-92ee-9e74a9cc8b1b>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "naafversnelling"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:6b5d36b9-488c-58c6-a03b-4053e5bd5427>;
        skos:definition          "Een naafversnelling is een [fietsversnelling] die in een gesloten constructie in de naaf van een wiel is verwerkt"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "naafversnelling"@nl .

<urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b>
        a                   skos:Concept;
        rdfs:label          "adres"@nl;
        dct:source          <urn:uuid:f03684fe-c268-59a6-8db1-0ab894b5bd3f>;
        skos:definition     "Een adres is een administratieve aanduiding van een plek op aarde, bestaande uit de plaatsnaam, straatnaam en nummeraanduiding"@nl;
        skos:editorialNote  "Adres volgt uit de afspraken die fietsenwinkels met elkaar hebben gemaakt en wijkt deels af van de definitie uit de openbare bronnen (zoals bijvoorbeeld de Basisregistratie adressen en gebouwen)"@nl;
        skos:hiddenLabel    "adressen";
        skos:inScheme       <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel      "adres"@nl;
        skos:scopeNote      "Fietsenwinkels maken gebruiken van adresbestanden, gebaseerd op openbare bronnen. Echter, mocht een opgegeven adres niet in deze bronnen voorkomen, dan wordt het wel als een adres gezien. In zo'n geval zal een dergelijk adres ook geen postcode hebben."@nl .

<urn:uuid:0187e81b-20ee-5a20-81fc-f03450d8a146>
        a                   skos:Concept;
        rdfs:label          "onderneming"@nl;
        dct:source          <urn:uuid:ec95bae3-ee52-5e86-bdc3-f7c5ba92288d>;
        skos:definition     "Een organisatorische eenheid van één of meer personen waarin door voldoende inbreng van arbeid of middelen, ten behoeve van derden diensten of [artikelen] worden geleverd of werken tot stand worden gebracht met het oogmerk daarmee materieel voordeel te behalen"@nl;
        skos:editorialNote  "In de definitie is \"goederen\" aangepast in \"artikelen\" om aan te sluiten bij de voorkeursterm die in het begrippenkader Fietsenwinkel wordt gehanteerd"@nl;
        skos:inScheme       <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel      "onderneming"@nl;
        skos:related        <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6> .

<urn:uuid:f3e9044d-3f6e-5b9d-aafc-6816ef609367>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "postadres"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b>;
        skos:definition          "Een postadres is een [adres] waar post naartoe gestuurd kan worden"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel           "postadres"@nl;
        skos:scopeNote           "Het postadres wordt onder meer gebruikt voor het versturen van fakturen en aanbiedingen naar klanten. Een postadres is een locatie, maar hoeft niet de locatie te zijn waar de klant zijn fiets geleverd wenst te hebben"@nl .

<urn:uuid:f27cac40-5a9d-58a5-8547-e3fad2efe5bb>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "fatbike"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:926d355b-a003-5079-80d4-8ec038bbd32b>;
        skos:definition          "Een fatbike is een zware [fiets met trapondersteuning] en heeft dikke banden"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "fatbike"@nl;
        skos:scopeNote           "Een fatbike valt binnen de categorie van fietsen met trapondersteuning. Er zijn geen formele regels wat een fatbike is en wat niet. Fatbikes zijn te herkennen doordat ze zwaarder zijn dan de gemiddelde fiets met trapondersteuning en dikke banden hebben. Ook heeft een fatbike vaak een grote koplamp en een zadel waar je met z'n 2-en op kunt zitten."@nl .

<urn:uuid:ba953dd7-02f1-5d68-8c12-bd727098452c>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "verkoopprijs"@nl;
        skos:definition  "Een bedrag in euro's inclusief BTW waarvoor een [artikel] gekocht mag worden"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Verkoop>;
        skos:prefLabel   "verkoopprijs"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6>;
        skos:scopeNote   "De verkoopprijs is het bedrag dat de koper van een artikel daadwerkelijk betaald voor het artikel"@nl .

<urn:uuid:2ca1b05a-6e37-51b7-9fdf-080aac1c3a48>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "aandrijving"@nl;
        skos:definition  "een aandrijving is een constructie op een [fiets] waarmee de spierkracht wordt overgebracht op de wielen"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel   "aandrijving"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:7cf02304-45b8-5761-8740-b973605fe750> .

<urn:uuid:85530c9b-aba1-5313-8391-7d965831c111>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "locatie"@nl;
        skos:definition  "een fysieke plek op aarde met een [adres]"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel   "locatie"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b> .

<urn:uuid:cb9de3e6-8d00-546e-85ac-3aa9af9ce0d6>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "stadsfiets"@nl;
        dct:source               <urn:uuid:f03684fe-c268-59a6-8db1-0ab894b5bd3f>;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:7cf02304-45b8-5761-8740-b973605fe750>;
        skos:definition          "een stadsfiets is een [fiets] die is ingericht op gebruik in het stadsverkeer"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "stadsfiets"@nl;
        skos:scopeNote           "Een [stadsfiets] heeft typisch een bagagedrager, spatborden en verlichting."@nl .

<urn:uuid:b5e6aa33-40ac-5872-9fe9-0a381a2039d2>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "derailleurversnelling"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:6b5d36b9-488c-58c6-a03b-4053e5bd5427>;
        skos:definition          "Een derailleurversnelling is een [fietsversnelling] die in een open constructie in samenhang met de [kettingaandrijving] is geconstrueerd"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel           "derailleurversnelling"@nl;
        skos:related             <urn:uuid:b9f307c8-680e-56ed-a1f3-46efa29d099b> .

<urn:uuid:242b2f71-cceb-53b6-acdd-4afcd5cb162e>
        a                skos:Concept;
        rdfs:label       "postcode"@nl;
        skos:definition  "Een postcode is een unieke combinatie van cijfers en letters voor een groep van één of meer [adressen]"@nl;
        skos:inScheme    <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel   "postcode"@nl;
        skos:related     <urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b> .

<urn:uuid:a784ccd4-27f8-58b5-8b63-baeb0ee76c3f>
        a                        skos:Concept;
        rdfs:label               "leveringsadres"@nl;
        skosthes:broaderGeneric  <urn:uuid:ef636583-b707-5455-a515-2a6c89241e8b>;
        skos:definition          "Een leveringsadres is een [adres] van een [locatie] waar een [levering] wordt afgeleverd"@nl;
        skos:inScheme            <urn:name:scheme:Actorenenlocaties>;
        skos:prefLabel           "leveringsadres"@nl;
        skos:related             <urn:uuid:85530c9b-aba1-5313-8391-7d965831c111> , <urn:uuid:76a7688c-9318-55ae-a8cb-6a87b1dfaba2> .

<urn:uuid:c8ae0d3b-ad74-5600-b1a4-15de4f4015c6>
        a                 skos:Concept;
        rdfs:label        "artikel"@nl;
        skos:altLabel     "goed"@nl;
        skos:definition   "Een artikel is een materieël object dat als geheel kan worden bezit of gekocht"@nl;
        skos:hiddenLabel  "artikelen";
        skos:inScheme     <urn:name:scheme:Goederen>;
        skos:prefLabel    "artikel"@nl .

<urn:name:scheme:Logistiek>
        a           skos:ConceptScheme;
        rdfs:label  "Logistiek" .

<urn:name:scheme:Verkoop>
        a           skos:ConceptScheme;
        rdfs:label  "Verkoop" .

<urn:name:scheme:Actorenenlocaties>
        a           skos:ConceptScheme;
        rdfs:label  "Actoren en locaties" .

<urn:name:scheme:Goederen>
        a           skos:ConceptScheme;
        rdfs:label  "Goederen" .

<urn:uuid:bf331996-294f-5c48-9429-dbfc10816705>
        a           skos:ConceptScheme , dcat:DatasetSeries;
        rdfs:label  "Fietsenwinkel";
        dct:title   "Fietsenwinkel" .

<urn:uuid:e8805ef6-14bf-509f-89b6-183b5c3315bd>
        a              dcat:Dataset;
        rdfs:label     "Fietsenwinkel 1.0.0";
        dct:issued     "2025-03-31T12:56:35.829+02:00"^^xsd:dateTime;
        dct:modified   "2025-03-27"^^xsd:date;
        dcat:inSeries  <urn:uuid:bf331996-294f-5c48-9429-dbfc10816705>;
        dcat:version   "1.0.0 snapshot 1" .
